# Dit jaar is de paling voor de Ossendag goedkoper

De 21e juli is het ossendag. In Japan is het de gewoonte van op die dag paling te eten.

De meeste palingen die in Japan worden gegeten, zijn palingen die op jonge leeftijd uit de zee gevist worden en op groote schaal in meren worden gekweekt. Volgens de vissersbond hebben ze tussen de vorige herfst en deze lente veel kleine palingen gevangen hebben, waardoor ze dit jaar ongeveer 30% palingen meer kunnen kweken dan vorig jaar.

Hierdoor zijn de palingen dit jaar een beetje goedkoper. In de Ion supermarkt is de prijs voor eentje 2080 yen, dit is ongeveer 10% goedkoper dan vorig jaar.

Dit jaar vanaf de herfst gaan er nog meer palingen zijn waardoor verwacht wordt dat de prijs nog gaat zakken.

Er zijn maar weinig soorten paling die in Japan worden gegeten en er wordt zich zorgen gemaakt dat ze zouden verdwijnen. De vissersbond zegt dat ze met het land en de wereld gaan samenwerken om de verdwijning van de paling te doen stoppen en de paling te beschermen.

Ongekende kanji: 慣,産,庁,量,値,段

<https://www3.nhk.or.jp/news/easy/k10012525261000/k10012525261000.html>
